北京直接管治下的法律精英 （添馬男） - 添馬男

北京直接管治下的法律精英
（添馬男） - 添馬男

論壇

譚允芝(右二)曾傳出會於林鄭政府擔任律政司長一職。資料圖片

其實，大家有冇諗過大狀公會鍥而不捨衝出嚟為上訴庭判決辯護，三任主席石永泰、譚允芝及林定國輪流接力，赤膊上陣，究竟為乜？點解會忽然咁高姿態？最近繼石永泰後，又到譚允芝公開表示，回歸二十年以來，唔覺得中央政府有向法庭施壓，對人大釋法更加係輕輕放下，她認為人大運用釋法權要克制，否則會影響香港法律的穩定性云云。

譚允芝言論比石永泰更加不堪，她認為《紐約時報》、《華爾街日報》、《衞報》等發佈相關言論的外國傳媒，「九成九九」都沒有研究過上訴庭就雙學三子刑期覆核的判詞，也沒有切實理解香港的司法體制，因此她認為法律界有必要作出「很大反應的反擊」。對於回歸後出現「三權合作論」，法官被要求「愛國愛港」，譚允芝稱，回歸廿年來都看不到中央向法官施壓，釋法亦是中央使用權力去解釋法律，亦不可視為施壓。

按譚之觀點，九七以來香港法治從未受壓，全是外國媒體興風作浪，破壞香港法治形象，而市民大眾認為法治不保，是大家錯覺，哈哈，看來要反省認錯的是香港人，誤會了北京，也甘願受外國媒體誤導！以前只會在《環球時報》看到的極左言論，出自大狀精英之口，效果自然不一樣。

據說林鄭曾提名譚允芝出任新一屆政府律政司，接替強國猿，結果俾特區市委書記張曉明以政治忠誠不足為由DQ咗，要強國猿再坐一年，由他親手釘死佔中三子，才可離職。究竟譚允芝是否立「投名狀」爭取表現效忠黨，大家自己諗。相信，下一步是在佔中案開審時，會有新一波批戴耀廷行動，上訴庭法官、大律師公會前主席、左報、親共議員、共黨法律專家們聯成一線，唔通真係巧合？

大律師公會、李國能、胡國興等人以為押上自己聲譽，試圖改變公眾對法治的睇法，儍的嗎！這是九七至今日積月累所造成的後果，黃之鋒等入獄只是觸發點而已。但從政治層面而言，今次事件可見北京換人變陣出擊，策略上十分成功，以往689年代只得一棚老左撐場，另加愛字頭、左報及維穩系統，效果只有越搞越大鑊，直至燒通頂。林鄭上場，政治角力改由大狀上陣打前鋒作「很大反應的反擊」，左王左報們退居二三線，共黨法律專家們就更加低調，此舉有助林鄭爭取中產主流民意。

法律精英們重新被權力吸納，開始了新一輪「契弟化」過程，689之所以做唔到，因為其本人政治形象極端，又左又廢，西環黨委主導色彩又重，本地精英、有頭有臉有地位之人避之則吉，唔願意蹚政治渾水。時移世易，林鄭上場，擺出一副去政治化姿態，於是，過往一直依附權力的精英們便正式歸隊。689及西環系統冇可能動員到香港精英大狀，甚至李國能，只有北京才有此政治能量。香港步入北京治港，西環治港結束。

泛民政黨至今仍然幻想同林鄭和解，又傾又砌，佢哋究竟知唔知，一個高民望，又有精英支持，擅長政治手段，執行北京強硬政策的特首，會對香港帶來多大的破壞？

添馬男